初選後又點？分區精準配票再挫建制 齊上齊落光復議會

【按：分區配票介紹網站解答常見問題及模擬配票結果，歡迎試玩。任何配票的方法必需於正式選舉前以初選定下出選名單，才能發揮作用】

立法會地區直選採用「比例代表制」，任何陣營如果想在選舉中取得最多議席，要先將候選人分拆至多張名單，選票盡量平均分配，力求每一席均以最少票數當選，用盡每一票的價值。而 2019 年的區議會選舉的黃藍全面對決，就為「分區配票」提供堅實準確的參考數據，可確保初選得出的參選名單能順利取得足以當選的票數。

區選黃營得票 平均分配組大區

我們認為，配票不是建制派專利。最重要的數據一直在身邊：只要以 2019 年區議會選舉各小選區民主陣營候選人的得票為基礎，組合成票數相若的幾個大區，再分配給各張名單，便能達致精準配票。

拉票期間，候選人各自集中資源經營所分配的區域，配合地區樁腳的宣傳，說服當區不同年齡、背景、立場的選民，於選舉當日按所住地區分配的名單投票。此舉既能節省候選人跨區宣傳的金錢與時間成本，候選人亦可主力接觸當區選民及處理地區議題，穩固投票率。在選舉當日，候選人亦只需留守所屬地區，盡力向當區選民拜票，無需慌亂「告急」，影響整體部署。

科學透明簡單 手足遍地開花

按 2019 年區議會結果劃分地區配票，好處是運作科學透明，操作易於理解，各區亦能明確地集中宣傳。不用如「雷動計劃」般耗費資源另建網絡平台，並要求選民安裝應用程式，或在帶有誤差的民調中作取捨。

而且分區配票的參與門檻極低，參與者除了要按身處的選區名單投票外，也可以參與網上文宣，連儂牆和向親友推廣，盡力能讓每一位選民都可明確知道自己在是次選舉中，應該投的是誰。

民主陣營齊上齊落 贏要一齊贏

要成功配票，大前提必需以初選結果制定出選名單，因為分區操作只可確保各參選名單得票相若，保證選票能發揮最大效果，爭取最多的席位。今次選舉的目標，是為了將最多的建制派排除在外，削弱對方資源。分區配票實際上是選舉中的「齊上齊落」：將自己的個人意志，與鄰區選民的意志交換，使經過初選的候選人，皆能晉身立會，對抗建制。

檢視 2019 年區議會選舉的民主陣營大勝，不難發現關鍵就在於是大家願意暫時放下成見，將選票投給民主陣營的代表。若要在立會選舉中避免類似沙田帝怡選區的民主陣營撞區再次發生，初選絕對是必不可少。而到九月選舉時，要避免會因各名單分票不均而失去議席，分區配票互相合作便是一條簡單出路。

分區配票造就歷史

分區配票的做法可上溯至 2000 年，當屆民主黨為了奪得新界西 3 個議席，分拆 3 張名單參選，各候選人獲分不同地區集中拉票。後來，建制派有樣學樣，加上精密又龐大的選舉機器，配票要比泛民更出神入化。但民主陣營在近年選舉，往往各自為政互相爭利，一邊造就「票王」、「票后」，另一邊卻多次讓其他民主陣營候選人齊齊落馬。

誠然，要做到分區精準配票，需要 200 萬同路人齊上齊落。但只要成功配票，建制派便只能「睇住自己點死」。9 月立法會選舉，讓我們以分區配票成就直選 21+，重奪議會，光復香港，時代革命。

1. 有巴打整左個網用區議會小選區想做精確配票，但難度太高，忽略左地區聯繫性。

2. 因為新西有獨特既新市鎮發展，各市自成一角、分界清楚，分區配票會較清晰簡單，因此以地區為基礎較理想。

3. 新界西既分區配票，2008、2012年民賤聯同白鴿已緊做緊。

2012
譚耀宗/屯門：43,496
梁志祥/元天：33,777
陳恒鑌/葵青：36,555

2008
何俊仁/屯門：36,764
張賢登/元天：10,069
李永達/葵青：45,767

4. 由於之前都係自己黨配票，自己支持者緊係冇問題，所以2020係第一次成個民主派分區配票，大前提係就係支持初選既選民大部份都同意自己要配票先。根據2019年民主派得票而分區如下：

屯：張可森（105474)
元：heldi (72092) (+屯門鄉郊，富泰，寶田，欣田）
天：林進（71963)
荃：岑暉（77748)(+青山公路海岸線）
葵：白鴿（75853)
青+離島：公民黨包皮（79877)

民主取六席（則保皇四席）完美配票：尾席80000,而保皇尾席配少於此數

保皇取四席（則泛民五席）完美配票：91579

5. 呢個分區照顧左參選人同地區既關係，參選人係邊個初選決定，但如果本土被壓榨小心承擔政治後果。第一最好係佢地係自己果區已經有一定既莊腳，而且佔比都大，起碼唔係少數派。（屯門太多票割左某D地區去第二區都係相連的，唔會太奇怪。）

6. 而分區配票既誤差在於，1. 參加者既知名度：本土派比傳統泛民低，因此應係完美配票數目上加預留多D選票比本土，泛民預少d 。2. 各派既堅實支持者：即係唔肯含，以本土派估計較多少少；同埋Heldi果派應該係兩邊堅實人士都較容易肯含的中間者。

2016年得票：
本土派：64,606 (20%唔想含~12921)
激進泛民：115,058 (5%唔想含~5753)
泛民：153,033 (10%唔想含~15303)

7. 以每張名單80000票為目標，由不同現象修正番個數字：
屯：張可森（105474)
- 知名度
- 堅實泛民唔想含本土

元：heldi (72092) (+屯門鄉郊，富泰，寶田，欣田）
+ 明星效應
+ 元朗以外泛民想配票但唔想含本土全投heldi

天：林進（71963)
- 知名度
- 堅實泛民唔想含本土

+屯門以外其他地區唔想含的堅實本土派全投林進
荃：岑暉（77748)(+青山公路海岸線）
+明星效應
-地區莊腳

葵：白鴿（75853)
+堅實白鴿
-堅實本土唔想含

青+離島：公民黨包皮（79877)
-堅實本土唔想含

8. 熱狗問題
扮本土派鄭松泰一定係自己出黎選架喇，咁唔計上屆陳浩天票，毓民票，真本土票，咁佢都係得番教徒票+唔知頭唔知路既阿伯票，保守估計都會浪費左15000。

2016得票：54,496

推！入面嘅模擬分區配票好犀利
但好似就算完美配票都做唔到66443？

留名